\input{../preamble}

\teachermode\tagsmode
\printtrue

\begin{document}
\printtask{
%% До этого не дошло
\setphysstyle{ЛФШ-18}{Гидростатика}{8 класс}
\task{ Площадь поршня шприца равна $S_1$. Шприц расположен горизонтально и наполнен водой плотностью $\rho$. Из отверстия шприца площадью $S_2$ вытекает вода со скоростью $v_2$, и за время $t$ шприц полностью опорожняется. Какая сила действует на поршень? Чему равна длина шприца? }

\taskpic[80pt]{ На дне ёмкости высотой $h = 30\unit{см}$ с водой лежит половина металлического шара радиуса $10\unit{см}$. С какой силой она давит на дно, если емкость заполнена до краёв? Плотность металла $\rho_{\text{м}} = 8\unit{г/см}^3$, плотность воды $\rho = 1\unit{г/см}^3$, площадь круга вычисляется по формуле $S = \pi R^2$, объём сферы~--- $\frac{4}{3} \pi R^3$. }{
\begin{tikzpicture}[scale = 1.2]
	\draw[thick, fill = blue!15!white] (0, 0) -- ++(0, -1.01) -- ++(2, 0) -- ++(0, 1.01);
	\draw[fill = white]  (1.5, -1) arc [start angle=0, end angle=180, radius=0.5];
	\draw[<->] (2.2, 0) --++(0, -1);
	\draw (2.4, -0.5) node {$h$};
\end{tikzpicture} }

\task{ Сферу радиусом $R = 20\unit{см}$ разрезали вертикально на $2$ половины по диаметру и погрузили в воду на глубину $h = 1\unit{м}$. Какую силу надо приложить, чтобы растащить полусферы? }

\taskpic[80pt]{ Конус высотой $h$, имеющий в основании круг радиуса $R$, симметрично стоит на подставке в виде цилиндра радиуса $r < R$ и погружен в воду (см. рис.). Вода доходит до вершины конуса. Какая минимальная плотность может быть у конуса, чтобы он не всплыл? Площадь круга вычисляется по формуле $S = \pi R^2$, объем конуса~--- $V = \frac{1}{3} h S$. }{
\begin{tikzpicture}[rotate = -90, scale = 0.4]
	\fill[blue!15!white] (-2.9, -4) rectangle (5.5, 3);
	\draw (-3, -4) -- ++(8.5, 0) -- ++(0, 7) -- ++(-8.5, 0);
	\draw[fill = white] (3, -2) -- ++(-5, 2) -- ++(5, 2);
	\draw[fill = gray] (5, -1) -- ++(-2, 0) -- ++(0, 2) -- ++ (2, 0);
	\draw[dashed] (3, 2) arc [start angle=90, end angle=270, x radius=1, y radius=2];
	\draw[fill = white] (3,-2) arc [start angle=-90, end angle=90, x radius=1, y radius=2];
	\draw[fill = gray] (5,0) ellipse [x radius=0.5, y radius=1];	
	\draw (3,0)[pattern = north east lines] ellipse [x radius=0.5, y radius=1];
	\draw (3, -3) node {$S_1$};
	\draw (5, -2) node {$S_2$};
\end{tikzpicture}
}

\task{ В сосуд с водой насыпали некоторое количество соли, в результате чего через некоторый промежуток времени плотность получившейся жидкости стала с глубиной меняться по закону $\rho = \rho_0 + ah$, где $\rho_0 = 1\unit{г/см}^3$, а $a = 0{,}01\unit{г/см}^4$. В жидкость опустили два шарика, связанные нитью такой длины, что расстояние между центрами шариков не может превышать $15\unit{см}$. Объем каждого шарика $1\unit{см}^3$, массы $1{,}2$ и $1{,}4\unit{г}$. На какой глубине в равновесии находится каждый шарик? Нить считать невесомой и нерастяжимой. }
}
\end{document}